[移民就能解決問題？] 經歷721居港日人決留下：香港係我屋企，唔會放棄屋企人

到另一國家重新開始絕不容易，可是對移居到香港的人來說，要再一次的抉擇，又是去還是留？居港7年的日本人妻Mango Naoko與香港老公曾在日本生活5年，7年前移居來香港，決定在這裏落地生根，更為香港不同的地方畫成插畫而留下回憶，包括觀塘、土瓜灣、深水埗、筲箕灣及茶餐廳。而初來香港，Mango覺得香港人很冷漠，導致她也不敢跟別人說話，去茶餐廳也不敢點餐。後來才發現，香港人與她的想像不同，「我好喜歡香港人的自由，還有香港人好有幽默感。香港遇到那麼多困難，但一定要講笑話。而我們日本的文化，自己的想法、自己的要求都不敢講出來。但是香港的文化是甚麼都可講出來。對我來說，我感覺到的自由，就是香港人擁有的自由感 。」

但當Mango 眼中的香港人自由，也不再自由，「去年的7月21日，看到那些畫面，都是我從來沒有想過的 。那時候我覺得我是元朗人，所以我一定要保護自己住的地方。」而移民就能解決問題？「日本人的腦袋裏本來就沒有移民這兩個字，日本發生很多事情、大地震或是政府的問題也不會想到移民。如果有問題，也會一起面對、一起解決，但是不放棄。」

「香港就是我們的家，所以選擇留下來。」

留低就能解決問題?

唔得㗎，所以其實有冇國安法，大家都諗住走㗎啦